[情人節呈獻]《煙花應該和誰看》廣東話主題曲

是咁的，小弟而家學緊填詞，之前睇完《煙花應該和誰看》用年度之歌幫佢寫左首主題曲，想向各位巴絲請教下點樣寫得好D

利申: 真。新手，唔岩聽屌得細力D ，女朋友仔呢首歌都係送比你，如果你見到呢個post嘅話，我想同你講其實我真係好愛你架

----------------------------------------------------------------------------
打上花火主題曲
調寄 : 年度之歌謝安琪

明天再別的優雅 流星再會的轉化
如可自成一角 再化為磚瓦 細看天邊浮華

良辰美景 晝夜輕撫結他
凝視昨天 海裡沖出細沙
還是那天 戲言的說話
像突然地說吧 暗暗偷偷記掛

還剩下了幾多花火 當空間交錯
給你最耀眼的星河
來日就使 得一首闕歌
就來給我倆踏過

如若共你 鄉村診所 有過的苦楚
我看著 你離座
因此我 都也會做錯
不知我 失去了甚麼

明天再別的優雅 流星再次的轉化
人生是埸興替 珍惜著心機 不忍放棄
還剩下了幾多花火 當空間交錯
給你最耀眼的星河
讓我看清你傷心痛楚
共同都也去度過

如若共你 鄉村山坡 再次的花火
我帶著你同坐
單車裡 得到了自我
捉緊你 不會有甚麼

如若共你 幾許風波 冷冷的花火
我要陪你捱餓
不緊要 不快也會度過
班房裡 失去了甚麼

黃昏掛著的天梯 留給是誰的婚禮
時空突然枯萎 但仍存美麗 心裡一生長攜
乘著列車 路遙衝出鐵軌
流入海中 二人雙雙 跌低
凝望背影 淡然的說誓
寂寞留在心底 我想輕吻 過世

明月似畫 水中天上 突然一吻 到底

好似寫得幾好，幫推

無人理

屌，咁都有負皮

返去聽下

普通話唱?

挽歌巴，廣東

但得詞炸

聽日點慶祝(受難)呀bro

前文後理唔係好通
用字有啲填砌累贅同老土
再練下

每段都係講緊電影入面一段情節，可能要睇過先明某D位
用字可唔可以講多少少

我睇過
都係寫得唔同

如若共你 鄉村診所 有過的苦楚
我看著 你離座
因此我 都也會做錯
不知我 失去了甚麼

例如呢段，就算知劇情
四句都係唔連接，不明所以

其實呢類改編歌
前題係就算冇睇過互文嘅作品
都要獨立成歌
可以參考下林若寧
佢寫好多呢啲
櫻花樹下、七百年後、宮若梅 等等

打錯
寫得唔通

用字老土
咪好似天邊浮華、幾許風波、明月似畫呢啲囉
七、八十年嘅歌先用呢啲字